清算譚德塞 - 陶傑

川普總統坐言起行，終於宣佈即刻中斷向所謂世衛組織的金錢資助。

一說到不給錢，那個非洲總幹事即刻聽懂了。幾天前揚言「如果不想多幾個屍袋，請繼續將世衛政治化」、這副不可一世的大媽Look即刻收斂。

此刻，總部設在瑞士之此一組織之一干精英，每年花一億元美金頭等機票六星酒店吃香喝辣的待遇享受，就此泡湯。

可以想像，這兩日在湖光山色落地長窗映照之世衛組織辦公室，各個「專家」，私下是如何說着各自國家的粗口，詛咒這個叫譚德塞的埃塞俄比亞佬。

譚德塞拖累世衛，在於他不懂一個基本的道理：美國每年津貼四億美金，是最大的金主。他譚德塞一身剪裁的西裝、戴的那個眼鏡、在日內瓦吃遍的米芝連帳單，都美國付錢的。一張嘴就詛咒美國人多準備屍袋，言詞刻薄，侮辱全體美國公民，川普正在競選，當然將此送上門的笨蛋祭旗。

何況偉大的文學家魯迅名言：「我向來是不但以最壞的惡意來推測中國人的，然而我還不料、也不信，竟會下劣兇殘到這地步。」譚德塞跟哪一個國家勾搭最親密？不就是魯迅於民族性最了解透徹的那個嗎？

當然，我不會像魯迅那麼偏激。文化多元，大愛包容，達窩斯經濟論壇精英被指出席期間公費嫖妓，譚德塞多次訪問中國，若也由反殖民種族主義的角度，嚐狗肉煲、蝙蝠湯、老鼠沙西米之後，看見穿旗袍的中國女侍應肌膚白淨，長得像三分鞏俐、七分章子怡，瞪看一眼，輕咳一聲，中方東道主會意，叫經理來，交頭接耳兩句，該美女當夜十一點，準時打包送到北京飯店譚幹事總統套房。

這不叫行賄，只是中國三千年燦爛文化的禮義待客之道。

美國國會勒令世衛向美國遞交十月以來與外國政府所有電郵，若也查查高層各人員銀行戶口往來，也會有文化多元的發現。

必須以最壞的惡意，判斷一群近朱者赤近墨者黑的西方白左和第三世界的貪腐壽頭。

最尾2段至正，盪氣迥腸！！！